【中英談判要地不要人回帶】收回主權優先 港繁榮次要

一直有說香港對中國而言是會生金蛋的鵝，但事實可能只是港人一廂情願。80年代就香港前途與中國交手的鐵娘子戴卓爾夫人「解密」檔案披露，「一國兩制」始創人鄧小平其實一早就向英國明言，中國改革開放不需要靠香港，更豪言一旦香港因回歸中國而導致商人撤資，中方已準備好大手掃平貨「買起」香港。
記者：麥志榮 鄭啟源

………………

收回主權優先 港繁榮次要

其實鄧小平在9月24日與戴卓爾夫人會談期間，早已表明外界認為香港對中國改革開放有重要影響的看法並不正確，即使香港經濟繁榮不再，亦無阻中國現代化進程。鄧當時提出，中國政府制訂政策時，已考慮種種因素及可能性，「很多人說如果香港繁榮無法維持，就會影響中國現代化進程。雖然的確會有些影響，但若認為會對政策有很大程度影響便不正確。如果改革開放計劃只建基於香港能否保持繁榮或倒退，便意味現代化政策不健全。」鄧認為，只要中國實行合適政策，即使外國投資選擇離開，最終也會回到中國。

鄧或受黨內壓力 寸步不讓

當時總理趙紫陽在9月23日與戴卓爾夫人會談時，亦表明不同意香港要靠英國才能保持繁榮安定，中國要收回香港主權並會探討方法保持香港繁榮，但收回主權屬優先，中方不會將保持香港繁榮放在主權之前。若中國要在主權及香港繁榮中選擇其一，必定選主權。
戴卓爾夫人則認為中方過於自信，她9月26日訪港期間，與當時港英行政局成員會面時，直斥中方空談香港繼續實行資本主義，但根本不知實際上代表甚麼，也不了解國際金融及法治下自由概念，中方所諮詢的香港人因太害怕不敢講真話。

………………

所羅門王嘅審判，呢種假祖國你要埋我嗰份

推

點解英屬香港時期冇民主? 係因為共匪唔畀做!

sorry, 借少少位

無問題

矮仔其實只係拋，扮完全唔在乎整死香港，唔怕出兵搶返香港，主權第一。

唔係港資先入去，啲外資跟住入去，會咁易信佢改革開放？之前幾十年輸出革命又攪政治運動，令亞洲地區無日安寧，仲同大佬蘇聯反臉，差啲打核戰。

出兵攞返香港，唔怕一窮二白。都啱，不過文革之後支那已經乜都無，外匯都無晒咁滯，剛剛有返外交，人哋可以反面同返台灣建交，日本可以即時中止援助，連軍隊都亂到七彩。

佢無講錯香港唔係金蛋，只係支共吊命草嚟。

tui

推
支那狗賤種又害香港

出解放軍，英國頂唔頂到先

韓戰嗰陣英國俾人打到仆街

而家就做緊
支那呢d仆街嘢一早要俾全世界知

個問題係太近支那，好難守

push

連登仔頭號敵人........召喚

他創造了一人活捉63名英軍的戰場奇蹟

連登 : 車! 腐碌之麻

棄經濟 換主權 跟著話自己促進香港經濟繁榮
最爆笑係藍絲依然信政府，打科興

班廢老幫港共慳返綜援生果金

用心良苦 為黨捐軀

證明赫魯曉夫同中國斷交正確決定

對承認中國主權嘅英國都夠膽打